嫲嫲「電子奶咀」湊孫 4歲女童日玩平板電腦4小時近視600度

小朋友要跟「電子奶嘴」說不，否則引發眼疾，影響長遠健康。近日，內地一名4歲女童發現有超過600度近視，始發現長時間使用電子產品所致。
綜合内地傳媒報道，湖北省武漢市一名4歲女童的父母都需工作，平日由嫲嫲照顧孫女。早前，女童表示經常看不清楚事物、眼睛疼痛，媽媽於2月18日帶女兒去看眼科醫生，檢查視力時，發現女兒右眼近視625度，左眼有600度，患有深度近視。
經了解後，發現照顧者嫲嫲平日讓孫女使用電子產品，每天用平板電腦玩遊戲及看卡通片，一用就是4、5個小時。女童現正接受視力矯正治療，雖然視力可恢復一定程度，但如此年幼有嚴重視力問題，對日後眼睛健康帶來影響。
香港方面，香港是全球近視率最高的地區，兒童使用電子產品引發視力問題很常見，10年內小童的近視有加深、加快的趨勢。早前有調查於2018年8月至12月，面訪了1027位育有3至12歲的家長，結果顯示，有41.2%成家長表示子女有戴眼鏡，當中74.8%是近視；有15.6%學童0至3歲開始有視力問題，46.8%就由4至6歲開始有視力問題。4成受訪家長指子女每天花2小時使用電子產品，超過2成學童每日花超過4小時。
香港眼科醫學院前院長周伯展表示，4歲兒童患有600度以上的近視不屬罕見，他間中會接觸類近的求診個案。他指，出現深度近視有可能是「假近視」，即是眼睛過累，令負責對遠近事物調節對焦的睫狀肌處於緊張狀態。如出現此情況，需要讓眼睛休息，例如不要打機，令睫狀肌放鬆，又或滴眼藥水，或可助恢復正常視力。不過，有機會是弄假成真，真的患上近視，而非「假近視」。600度以上屬深度近視，容易併發如黃斑點病變及視網膜脫離等其他嚴重眼疾。
周伯展醫生強調幼兒眼睛非常脆弱，不宜用電子產品，家長要忍手不讓小朋友使用平板電腦及手機，否則會害孩子一世。

而家D小朋友幼稚園已經戴眼鏡...

好多人都唔識湊仔....帶個仔女去飲茶/出街食
為左佢地靜D 就開住部ipad播卡通 仲要鬼死咁撚大聲

重要勁厚

唔俾ipad : 班細路坐唔定, 周圍走 -> 屌D家長唔識教
俾ipad 班細路坐定定 -> 屌D家長唔識教
最好班細路坐定定係到做功課 -> 發夢先有可能

睇下坐幾耐啦，如果好似啲阿婆阿伯要飲茶飲兩，三個鐘就無乜可能架喇
但係坐一陣又唔係唔得
大人自己做返啲野，帶定啲書，玩具同紙筆
既就邊等食邊同佢一齊玩

上一代人都要湊仔嫁 咁當年無左個iPad, iphone唔洗湊啦
好似上面巴打咁講 同個小朋友玩下 陪下佢根本就可以代替電子產品
下下都隊部機佢地根本就係D大人懶 唔想煩
咁懶咁唔想教好心就唔好生

仆街我侄仔都係日撚日睇IPAD 電話
佢老豆老母我老母都係當正電子奶咀

嫲嫲咪係上一代人....

香港方面，香港是全球近視率最高的地區

逼姐

感覺你好無奈

唔止近視。條頸坐姿都好快收皮
仲要發育緊

笑死

我會出出面玩
表哥/大人帶出去玩

我表妹父母唔會俾佢睇任何電子產品，想佢同屋企人食飯時同人有交流

而家先生仔仲上一代人

同個女係飲茶就會畫公仔，但係係佢叫我畫，畫左成粒幾鐘

以前上到中學先要戴眼鏡
而家幾歲就戴緊

無得當兵，好慘

tablet個啲係用成人做設計對象
小朋友咁玩法
手指，頸，眼球應該拜拜

真係好無奈 就算我咁岩見到出聲最多咪收埋一陣
我唔係度果陣咪又係繼續睇

睇用法，協康會都用app用tablet幫有殘障既BB做復康治療